<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>DIENTHOAIRE</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 10:22:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>BÀI VIẾT NỔI BẬT</title>
		<link>/dulich/bai-viet-noi-bat/</link>
					<comments>/dulich/bai-viet-noi-bat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:46:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[du lịch]]></category>
		<category><![CDATA[Tiện ích]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=57</guid>

					<description><![CDATA[6&#160;tiêu&#160;chí&#160;để&#160;bạn&#160;chọn&#160;được &#160;một&#160;chiếc&#160;smartphone&#160;phù&#160;hợp&#160;nhất Hiện có vô số&#160;smartphone&#160;sở hữu những tính năng nổi trội, thiết kế bo góc, cấu hình siêu khủng, nhưng đâu là sản phẩm bạn tâm đắc nhất. Mời tham khảo các tiêu chí sau để có thể chọn mua được chiếc smartphone thích hợp cho riêng bạn. Du&#160;lịch&#160;Đà&#160;Lạt&#160;tháng&#160;nào&#160;đẹp&#160;nhất&#160;trong&#160;năm? Đà Lạt thường được mệnh [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/Picture1-1.jpg" alt="" class="wp-image-16"/><figcaption>Chọn cho mình 1 smartphone để lưu giữ khoảnh khắc khi đi du lịch</figcaption></figure>



<h2 class="has-text-align-center"><em><a href="/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>6&nbsp;tiêu&nbsp;chí&nbsp;để&nbsp;bạn&nbsp;chọn&nbsp;được</em></a></em></h2>



<h2 class="has-text-align-center"><em><a href="/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>&nbsp;một&nbsp;chiếc&nbsp;smartphone&nbsp;phù&nbsp;hợp&nbsp;nhất</em></a></em></h2>



<blockquote class="wp-block-quote"><p></p><cite><strong>Hiện có vô số&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.thegioididong.com/dtdd" target="_blank">smartphone</a>&nbsp;sở hữu những tính năng nổi trội, thiết kế bo góc, cấu hình siêu khủng, nhưng đâu là sản phẩm bạn tâm đắc nhất. Mời tham khảo các tiêu chí sau để có thể chọn mua được chiếc smartphone thích hợp cho riêng bạn.</strong></cite></blockquote>



<p></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b96c2.jpg" alt="" class="wp-image-35"/><figcaption>dalat2</figcaption></figure>



<h2 class="has-text-align-center"><a href="/dulich/du-lich-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Du&nbsp;lịch&nbsp;Đà&nbsp;Lạt&nbsp;tháng&nbsp;nào&nbsp;đẹp&nbsp;nhất&nbsp;trong&nbsp;năm?</em></a></h2>



<blockquote class="wp-block-quote"><p></p><cite><strong>Đà Lạt thường được mệnh danh là địa điểm vô cùng lãng mạn với phong cảnh mơ mộng làm siêu lòng bất cứ du khách khó tính nào. Vậy nên đi du lịch Đà Lạt tháng mấy? Hãy cùng BestPrice khám phá thời gian đi du lịch Đà Lạt đẹp nhất trong năm ở bài viết dưới đây nhé!</strong></cite></blockquote>



<h2></h2>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dulich/bai-viet-noi-bat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>HomePage</title>
		<link>/dulich/homepage/</link>
					<comments>/dulich/homepage/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:21:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[du lịch]]></category>
		<category><![CDATA[Tiện ích]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=34</guid>

					<description><![CDATA[Cùng&#160;LÊ CÔNG NAM&#160;Đi du lịch vòng quanh đất nước nhé ^^]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cùng&nbsp;<strong>LÊ CÔNG NAM</strong>&nbsp;Đi du lịch vòng quanh đất nước nhé ^^</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1350" height="756" src="/wp-content/uploads/2021/06/blogcover-1-2.jpg" alt="" class="wp-image-35"/><figcaption><strong>Đi khắp Việt Nam</strong></figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dulich/homepage/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Du lịch Đà Lạt tháng nào đẹp nhất trong năm?</title>
		<link>/dulich/du-lich-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam/</link>
					<comments>/dulich/du-lich-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:18:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[du lịch]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=25</guid>

					<description><![CDATA[Đà Lạt thường được mệnh danh là địa điểm vô cùng lãng mạn với phong cảnh mơ mộng làm siêu lòng bất cứ du khách khó tính nào. Vậy nên đi du lịch Đà Lạt tháng mấy? Hãy cùng BestPrice khám phá thời gian đi du lịch Đà Lạt đẹp nhất trong năm ở bài [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><a href="http://twitter.com/intent/tweet?text=Currently%20reading%20Du%20l%E1%BB%8Bch%20%C4%90%C3%A0%20L%E1%BA%A1t%20th%C3%A1ng%20n%C3%A0o%20%C4%91%E1%BA%B9p%20nh%E1%BA%A5t%20trong%20n%C4%83m?&amp;url=/da-lat/du-lich-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em></em></a><a target="_blank" href="https://pinterest.com/pin/create/button/?url=/da-lat/du-lich-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam/&amp;media=&amp;description=Du%20l%E1%BB%8Bch%20%C4%90%C3%A0%20L%E1%BA%A1t%20th%C3%A1ng%20n%C3%A0o%20%C4%91%E1%BA%B9p%20nh%E1%BA%A5t%20trong%20n%C4%83m?" rel="noreferrer noopener"><em></em></a><a target="_blank" href="http://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&amp;url=/da-lat/du-lich-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam/&amp;title=Du%20l%E1%BB%8Bch%20%C4%90%C3%A0%20L%E1%BA%A1t%20th%C3%A1ng%20n%C3%A0o%20%C4%91%E1%BA%B9p%20nh%E1%BA%A5t%20trong%20n%C4%83m?&amp;source=WordPress_Demo" rel="noreferrer noopener"><em></em></a></p>



<figure class="wp-block-gallery columns-3 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="840" height="472" src="/wp-content/uploads/2021/06/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b94c9-2.jpg" alt="" data-id="29" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b94c9-2.jpg" data-link="/?attachment_id=29" class="wp-image-29"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="840" height="420" src="/wp-content/uploads/2021/06/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b96c2-2.jpg" alt="" data-id="30" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b96c2-2.jpg" data-link="/?attachment_id=30" class="wp-image-30"/></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="840" height="453" src="/wp-content/uploads/2021/06/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b961b-2.jpg" alt="" data-id="31" data-full-url="/wp-content/uploads/2021/06/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b961b-2.jpg" data-link="/?attachment_id=31" class="wp-image-31"/></figure></li></ul></figure>



<p><strong>Đà Lạt thường được mệnh danh là địa điểm vô cùng lãng mạn với phong cảnh mơ mộng làm siêu lòng bất cứ du khách khó tính nào. Vậy nên đi du lịch Đà Lạt tháng mấy? Hãy cùng BestPrice khám phá thời gian đi du lịch Đà Lạt đẹp nhất trong năm ở bài viết dưới đây nhé!</strong></p>



<h2 id="gioi_thieu_chung_ve_thoi_tiet_da_lat_h2_line_1"><strong>Giới thiệu chung về thời tiết Đà Lạt</strong></h2>



<iframe loading="lazy" width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/RkMmEd3y3u8?start=64" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen=""></iframe>



<p>Thành phố Đà Lạt thuộc tỉnh Lâm Đồng, nằm trên cao nguyên Lâm Viên, có độ cao 1.500m so với mặt nước biển. Tọa lạc trên mảnh đất vàng có khí hậu ôn hòa và nhiều cảnh quan đẹp mắt, Đà Lạt mang trong mình vẻ đẹp thơ mộng hút hồn. Có thể nói Đà Lạt là một không gian cực kỳ lý tưởng&nbsp;cho những ai muốn tìm một nơi nghỉ dưỡng trọn vẹn, ấm áp.</p>



<p><strong>Thời tiết Đà Lạt</strong>&nbsp;thường chia làm 2 mùa rõ rệt là mùa mưa (từ tháng 7 tới cuối tháng 10, đầu tháng 11) và mùa khô (từ tháng 11 tới tháng 7 năm sau). Mùa mưa thì thường kéo dài với mật độ mưa dày đặc gần như ngày nào cũng mưa vào khoảng chiều tối hoặc đêm. Mùa khô thường&nbsp;có&nbsp;nắng, tuy nhiên nắng ở Đà Lạt cũng không quá khó chịu so với những vùng khác.</p>



<p><strong>Đà Lạt bao nhiêu độ?&nbsp;</strong>Trung bình nhiệt độ ở Đà Lạt thường không quá 20 độ&nbsp;C, đây cũng là lý do nhiều người ví&nbsp;nơi đây&nbsp;như một góc châu Âu thu nhỏ vậy.&nbsp;Đà Lạt thường được biết đến là một trong số ít nơi trên đất nước ta có trọn vẹn 4 mùa trong một ngày. Đây cũng chính là điểm hấp dẫn và gây tò mò nhất cho du khách khi có ý định đi du lịch Đà Lạt.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b96c2.jpg" alt="" class="wp-image-35"/><figcaption>V<strong>ẻ đẹp thơ mộng của Đà Lạt</strong></figcaption></figure>



<h2 id="thoi_gian_di_du_lich_da_lat_dep_nhat_h2_line_7"><strong>Thời gian đi du lịch Đà Lạt đẹp nhất</strong></h2>



<p><strong>Nên đi Đà Lạt vào tháng mấy?&nbsp;</strong>Thời gian lý tưởng nhất để đi du lịch Đà Lạt là vào mùa khô khoảng từ tháng 11 – tháng 6. Tuy nhiên, mỗi khoảng thời gian trong năm Đà Lạt lại mang một vẻ đẹp khác nhau. Vì vậy,&nbsp;tùy vào sở thích của mình mà bạn có thể ghé thăm vùng đất này bất kỳ thời gian nào trong năm. Dưới đây là một số đặc điểm của Đà Lạt&nbsp;vào từng thời điểm giúp bạn dễ dàng lựa chọn được thời gian du lịch cho mình.&nbsp;</p>



<h3 id="da_lat_tu_thang_1_den_thang_4_h3_line_9"><strong>Đà Lạt từ tháng 1 đến tháng 4</strong></h3>



<p>Thời gian này là mùa xuân đồng thời cũng là thời điểm Đà Lạt đón Tết Nguyên Đán, vô cùng nhộn nhịp tấp nập với du khách khắp nơi tìm đến nghỉ ngơi sau một năm làm việc vất vả. Đà Lạt lúc này vô cùng bình yên và thơ mộng, ngập trong muôn ngàn sắc hoa rực rỡ. Đó là sắc hồng của hoa mai anh đào, là sắc trắng của hoa ban, là cẩm tú cầu, là mimosa, tam giác mạch,… Bạn sẽ dễ dàng bắt gặp những tà áo dài truyền thống thướt tha trên phố trên tay một vài bó hoa dạo phố và chụp ảnh.&nbsp;</p>



<p>Ngoài ra vào tháng 3, du khách cũng sẽ được chiêm ngưỡng một loài hoa đặc biệt của Đà Lạt đó chính là hoa phượng tím, mang vẻ đượm buồn nhưng vô cùng lãng mạn. Đi&nbsp;<strong><a rel="noreferrer noopener" href="https://www.bestprice.vn/tour/du-lich-da-lat-13" target="_blank">du lịch Đà Lạt</a>&nbsp;</strong>vào thời gian này, bạn còn có cơ hội trải nghiệm tận tay hái và thưởng thức những trái dâu tây chín mọng đó.&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b94c9.jpg" alt="" class="wp-image-34"/><figcaption>dalat1</figcaption></figure>



<h3 id="da_lat_tu_thang_5_den_thang_9_h3_line_14"><strong>Đà Lạt từ tháng 5 đến tháng 9</strong></h3>



<a href='/wp-content/uploads/2021/06/Suong-Lanh-Chieu-Dong__Le-Quyen__lossless-1.flac'>Sương Lạnh Chiều Đông__Lệ Quyên__lossless</a>
<a href='/wp-content/uploads/2021/06/Chieu-Mua-Bien-Gioi__Le-Quyen-Duc-Nham__lossless.flac'>Chiều Mưa Biên Giới__Lệ Quyên; Đức Nhâm__lossless</a>
<a href='/wp-content/uploads/2021/06/Chieu-Cuoi-Tuan__Le-Quyen__lossless.flac'>Chiều Cuối Tuần__Lệ Quyên__lossless</a>



<p>Thời điểm mùa hè chính là cao điểm của Đà Lạt khi mà du khách khắp mọi nơi tìm tới đây để tránh nóng, do nền nhiệt Đà Lạt thường thấp hơn các nơi khác. Tuy nhiên, đây chính là mùa mưa của Đà Lạt, với những cơn mưa gần như xuất hiện vào mỗi ngày. Dù vậy cũng không thể ngăn cản bước chân của những con người say đắm thành phố này, cảm giác nâng tách cà phê ấm áp bên khung cửa sổ lất phất mưa, hơi se lạnh cùng người thương thật chẳng còn gì tuyệt vời hơn.</p>



<p>Thêm nữa, mưa Đà Lạt dường như cũng làm cho ẩm thực trở nên hấp dẫn hơn. Cứ tưởng tượng&nbsp;thời tiết Đà Lạt&nbsp;lành lạnh, mưa lất phất được ngồi sì sụp cùng đám bạn trước một nồi lẩu bò hay ăn đồ nướng sẽ tuyệt thế nào.</p>



<p></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b94c9.jpg" alt="" class="wp-image-34"/><figcaption><em>Cà phê Đà Lạt mùa mưa</em></figcaption></figure>



<p><strong><a href="https://www.bestprice.vn/blog/diem-den-8/da-lat-13.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">Kinh nghiệm du lịch Đà Lạt</a></strong>&nbsp;vào mùa mưa&nbsp;bạn nên lưu ý một số điểm sau:</p>



<p>– Nhớ mang theo ô hoặc áo mưa vì Đà Lạt có thể mưa bất cứ lúc nào. Thêm vào đó, một chiếc ô trong suốt hay một bộ áo mưa xinh xắn cũng có thể giúp bạn có được những bức ảnh check-in đẹp ngất ngây đấy.</p>



<p>– Chuẩn bị balo chống thấm, túi bọc điện thoại để các thiết bị điện tử hoàn toàn an toàn với những cơn mưa bất chợt của Đà Lạt.</p>



<p>– Nên xem dự báo thời tiết để sắp xếp lịch trình vui chơi phù hợp. Vào những ngày mưa các bạn nên tránh những tour leo núi hay chèo thuyền vì thời tiết thất thường rất dễ xảy ra những tình huống nguy hiểm.</p>



<p>– Du lịch Đà Lạt bạn sẽ phải đi bộ với cung đường dốc, đặc biệt trời mưa sẽ khá trơn, do đó các bạn nên lựa chọn những đôi giày bệt hay giày thể thao để thuận tiện cho việc đi lại.</p>



<h3 id="da_lat_thang_10_den_thang_12_h3_line_25"><strong>Đà Lạt tháng 10 đến tháng 12</strong></h3>



<p>Đây là thời điểm Đà Lạt bước vào mùa đông với tiết trời của mùa khô cái lạnh tê tái. Lúc này chính là thời điểm rất nhiều bạn trẻ miền Nam đặc biệt là Sài Gòn nắng nóng quanh năm tìm tới Đà Lạt để có thể trải nghiệm cái lạnh tê người mà không cần phải mua vé máy bay ra tận Hà Nội. Người ta thường nói với nhau rằng Đà Lạt càng lạnh lại càng hấp dẫn và lãng mạn, càng làm cho người ta muốn gần nhau hơn.</p>



<p>&gt;&gt;&gt;&nbsp;<em>Đặt ngay vé máy bay giá rẻ đi Đà Lạt tại:&nbsp;<a href="https://www.bestprice.vn/ve-may-bay/di-da-lat" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.bestprice.vn/ve-may-bay/di-da-lat</a></em></p>



<p>Mùa đông cũng chính là thời gian thích hợp cho hoạt động mà giới trẻ vô cùng yêu thích đó là “săn mây” với những màn mây trắng trong tiết trời trong veo của buổi sáng sớm. Khoảnh khắc ánh nắng xuyên qua những làn mây dày đặc cũng vô cùng ấn tượng, bạn có thể tìm tới đỉnh Lang Biang, Trại Mát, những quán cà phê trên cao như Đà Lạt Night,… để có được những bức ảnh đẹp.</p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b961b.jpg" alt="" class="wp-image-36"/><figcaption>dalat3</figcaption></figure>



<p><em>Săn mây Đà Lạt</em></p>



<p>Đặc biệt, đây cũng là thời điểm Đà Lạt bao phủ bởi sắc vàng của hoa dã quỳ đang nở rộ trên khắp nẻo đường. Chỉ cần thuê một chiếc xe máy rong ruổi trên những con đường bạn dạo chơi ở đây thôi cũng đủ lãng mạn rồi. Bất cứ chỗ nào dừng chân bạn cũng sẽ đều có được một tấm ảnh xinh xắn.</p>



<p>Đi&nbsp;<strong>du lịch Đà Lạt tháng 12</strong>&nbsp;du khách còn có cơ hội tham dự lễ hội hoa Đà Lạt, là một sự kiện lễ hội lớn nhằm tôn vinh hoa và nghề trồng hoa của Đà Lạt được tổ chức 2 năm 1 lần. Sự kiện lễ hội hoa mang tầm cỡ quốc gia, thu hút rất nhiều người dân địa phương và du khách đến tham gia và chiêm ngưỡng sắc hoa ngát trời Đà Lạt trong thời gian này.</p>



<h2 id="den_da_lat_nen_di_choi_o_dau_an_gi_h2_line_33"><strong>Đến Đà Lạt nên đi chơi ở đâu, ăn gì?</strong></h2>



<p>Du lịch Đà Lạt bạn không cần lo không có chỗ đi chơi vì ở mỗi ngóc ngách của Đà Lạt đều có thể là nơi bạn có được những tấm ảnh đẹp. Hơn nữa nơi đây còn liên tục cập nhật những điểm đến check-in vô cùng độc đáo khiến bạn không thể nào chỉ đến một lần rồi thôi mà chắc chắn phải quay trở lại. Những&nbsp;<strong>địa điểm đẹp ở Đà Lạt</strong>&nbsp;phải kể đến như là: Lang Biang, thác Datanla, “cây cô đơn” ở hồ Suối Vàng, Zoodoo, làng Cù Lần, ga Đà Lạt, trường Cao đẳng Sư phạm Đà Lạt, quảng trường Lâm Viên, hồ Xuân Hương, chợ Đà Lạt,…và còn vô vàn những địa điểm khác.&nbsp;</p>



<p>&gt;&gt;&gt;&nbsp;<em>Khám phá thêm những điểm đến hot nhất Đà Lạt&nbsp;<a href="https://www.bestprice.vn/blog/diem-den-8/da-lat-13/ngam-nhin-nhung-dia-danh-lam-nen-ve-dep-day-chat-tho-cua-da-lat_26-1450.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">tại đây</a>.</em></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b9414.jpg" alt="" class="wp-image-37"/><figcaption>dalat4</figcaption></figure>



<p><em>Ga Đà Lạt</em></p>



<p>Không chỉ nổi tiếng về cảnh đẹp, khí hậu và con người, Đà Lạt còn lôi cuốn du khách bởi những món ăn dân dã vừa ngon, vừa rẻ. Đến đây, bạn không thể bỏ qua sức hấp dẫn của&nbsp;<strong>những món ăn ngon ở Đà Lạt&nbsp;</strong>như: bánh tráng nướng, bánh mì xíu mại, kem bơ, dâu tây lắc,…hay đơn giản chỉ là vài bắp ngô, vài củ khoai nướng cũng trở nên đặc biệt với tiết trời se lạnh mỗi tối ở Đà Lạt.</p>



<p>Hy vọng với những thông tin trên đây bạn đã có thêm nhiều kinh nghiệm du lịch Đà Lạt hữu ích và lựa chọn được&nbsp;<strong>thời gian đi du lịch Đà Lạt&nbsp;</strong>phù hợp nhất cho mình. Và để chuyến đi này trở nên thú vị, trọn vẹn hơn đừng quên&nbsp;<a href="https://www.bestprice.vn/khach-san/da-lat" target="_blank" rel="noreferrer noopener">đặt khách sạn Đà Lạt</a>&nbsp;hoặc lựa chọn các&nbsp;<a href="https://www.bestprice.vn/combo-du-lich/da-lat.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">combo du lịch Đà Lạt tiết kiệm</a>&nbsp;tại BestPrice cho mình nhé!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dulich/du-lich-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 tiêu chí để bạn chọn được một chiếc smartphone phù hợp nhất</title>
		<link>/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/</link>
					<comments>/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:12:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tiện ích]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=23</guid>

					<description><![CDATA[Hiện có vô số&#160;smartphone&#160;sở hữu những tính năng nổi trội, thiết kế bo góc, cấu hình siêu khủng, nhưng đâu là sản phẩm bạn tâm đắc nhất. Mời tham khảo các tiêu chí sau để có thể chọn mua được chiếc smartphone thích hợp cho riêng bạn. 1. Màn hình Smartphone hiện nay thì màn [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Hiện có vô số&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.thegioididong.com/dtdd" target="_blank">smartphone</a>&nbsp;sở hữu những tính năng nổi trội, thiết kế bo góc, cấu hình siêu khủng, nhưng đâu là sản phẩm bạn tâm đắc nhất. Mời tham khảo các tiêu chí sau để có thể chọn mua được chiếc smartphone thích hợp cho riêng bạn.</strong></p>



<p><strong>1. Màn hình</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/Picture2.jpg" alt="" class="wp-image-12"/></figure>



<p>Smartphone hiện nay thì màn hình 5 đến 5.5 inch có vẻ là chuẩn nhất, vì hiện tại người dùng đã khá quen dùng điện thoại to. Kích thước vừa đủ để có thể nhét vào túi quần, cùng với việc giúp cầm nắm khá thoải mái vì điện thoại hiện tại đều bo tròn ở góc đây không phải vấn để quá lớn.</p>



<p>Với kích thước màn hình to này bạn có thể thỏa sức chơi game xem phim, đọc báo. Nhưng với một số bạn thì kích thước 4 inch vẫn là quá đẹp. Đơn cử là việc<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/iphone-se-bong-dung--chay-hang-843777" target="_blank">&nbsp;iPhone SE bị cháy hàng thời gian vừa qua</a>. Đúng là không thể phủ nhận cầm điện thoại 4 inch thích thật.</p>



<p><strong>2. Độ phân giải và chất lượng màn hình</strong></p>



<p>Khi bạn mở điện thoại lên thì điều đầu tiên giao tiếp với bạn chính là màn hình hiển thị. Nên các hãng rất quan tâm đến khoảng này. Có hai yếu tố quyết định chất lượng hiển thị của màn hình đó là độ phân giải và công nghệ màn hình.</p>



<p>Độ phân giải là tập hợp những pixel bên trong màn hình. Khi bạn đưa mắt gần TV hay máy tính thì bạn sẽ thấy những ô vuông rất nhỏ, đó gọi là pixel (điểm ảnh). Màn hình càng nhiều pixel thì khả năng hiển thị càng rõ.</p>



<p>Apple đã áp dụng việc tăng pixel của màn hình đến mức người dùng không thể thấy chúng cho màn hình Retina, giúp văn bản hoặc hình ảnh trở nên sinh động hơn. Khi mua điện thoại, hãy chắc rằng điện thoại bạn đạt độ phân giải 1.280 x 720 pixel hoặc cao hơn.</p>



<p>Bạn cũng không cần quá bận tâm về công nghệ màn hình đâu. Vì hiện tại các hãng đều làm tốt ở mảng này. Và chỉ có sự khác biệt rõ ràng nhất là màn hình LCD và AMOLED.</p>



<p>Nếu ở hai biến thể của LCD là IPS và S-LCD cho màu sắc chính xác và góc xem tuyệt vời, thì ở màn hình AMOLED là sự thể hiện màu sắc nịnh mắt, rực rỡ, hiển thị màu đen sâu nhưng lại đôi khi không cho màu sắc chuẩn xác.</p>



<p><strong>3. Camera</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/Picture3.jpg" alt="" class="wp-image-13"/><figcaption>camera</figcaption></figure>



<p>Để tìm một chiếc smartphone có camera thích hợp cho bản thân thật là khó khăn ở thời điểm hiện tại, vì xem qua thì chiếc nào cũng “mười mấy chấm” ở mặt sau (thậm chí ở mặt trước). Nhưng megapixel không hẳn quyết định bức ảnh có đẹp hay không. Vậy để nhận biết camera điện thoại có đẹp hay không chúng ta nên làm những gì?</p>



<p>Bạn&nbsp;có thể tìm kiếm các bài đăng trên internet về đánh giá camera của chiếc điện thoại. Xem những hình ảnh được chụp bới máy này cũng như là khả năng quay video của nó. Cần lưu ý là các reviewer thường giảm chất lượng hình ảnh để giúp thuận tiện cho việc đăng tải.</p>



<p>Về phần hình ảnh các bạn nên xem kỹ hình có bị cháy sáng, sai màu, out nét không? Hình ảnh cho ra trong điều kiện thiếu sáng và đủ sáng như thế nào? Về khả năng quay video của máy bạn có thể tìm trên YouTube bằng cách nhập tên máy kèm theo cụm từ “camera test”.</p>



<p><strong>4. Tính năng nổi trội</strong></p>



<p>Nhiều người dùng bị nhữ bởi các tính năng độc đáo được các hãng quảng cáo rầm rộ, nhưng khi mua về lại không bao giờ dùng đến chúng. Vì vậy hãy tìm hiểu kỹ những tính năng mà các hãng quảng cáo rồi xem chúng có hữu ích với chúng ta không trước khi mua nhé!</p>



<p>Tuy vậy, chúng ta không thể không công nhận, có một tính năng nổi trội làm chiếc smartphone trở nên đặc biệt hơn. Đó là cảm biến vân tay, vì chính tính năng này giúp chúng ta dễ dàng bảo mật được điện thoại cũng như thực hiện những chức năng khác trong tương lai dễ dàng hơn.</p>



<p><strong>5. Thời lượng pin</strong></p>



<p>Cứ tưởng tượng bạn có một chiếc xe nhanh nhất thế giới, nhưng nó lại hết xăng. Đồng nghĩa với việc bạn chả thể đi đâu cả. Điện thoại cũng vậy, khi hết pin thì không khác gì bạn đang cầm mô hình của chúng.</p>



<p>Vì vậy, hãy chọn điện thoại có thời lượng pin tối thiểu 2.000 mAh và có thể đàm thoại 15 tiếng, chỉ bao nhiêu thôi cũng giúp bạn sử dụng thoải mái trong một ngày rồi.&nbsp;</p>



<p><strong>6. Vi xử lý và RAM</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/Picture4.jpg" alt="" class="wp-image-14"/><figcaption>Ram</figcaption></figure>



<p>Mỗi năm các hãng điện thoại đều cố nhồi nhét thêm các vi xử lý mới nhất cho những điện thoại cao cấp, các flagship của mình. Đây luôn là những chiếc smartphone đáp ứng được những trải nghiệm cao cấp nhất cho người dùng. Nhưng có phải cấu hình cao chưa hẳn đã quyết định mọi thứ.</p>



<p>Chúng ta đều biết các chiếc&nbsp;<a href="https://www.thegioididong.com/dtdd-apple-iphone" target="_blank" rel="noreferrer noopener">iPhone</a>&nbsp;mới nhất đều có cấu hình thấp hơn các các điện thoại Android cao cấp cùng thời điểm. Nhưng dựa vào doanh thu cũng như các bài so sánh thì iPhone luôn là kẻ chiến thắng. Vì thế quá nhiều RAM cũng không cần thiết (tùy hệ điều hành), với điện thoại Android từ 2 GB đến 3 GB là hợp lý với người dùng thông thường.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
