<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Tiện ích &#8211; DIENTHOAIRE</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject/wordpress/category/tienich/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 10:22:56 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.7.2</generator>
	<item>
		<title>BÀI VIẾT NỔI BẬT</title>
		<link>/dulich/bai-viet-noi-bat/</link>
					<comments>/dulich/bai-viet-noi-bat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:46:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[du lịch]]></category>
		<category><![CDATA[Tiện ích]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=57</guid>

					<description><![CDATA[6&#160;tiêu&#160;chí&#160;để&#160;bạn&#160;chọn&#160;được &#160;một&#160;chiếc&#160;smartphone&#160;phù&#160;hợp&#160;nhất Hiện có vô số&#160;smartphone&#160;sở hữu những tính năng nổi trội, thiết kế bo góc, cấu hình siêu khủng, nhưng đâu là sản phẩm bạn tâm đắc nhất. Mời tham khảo các tiêu chí sau để có thể chọn mua được chiếc smartphone thích hợp cho riêng bạn. Du&#160;lịch&#160;Đà&#160;Lạt&#160;tháng&#160;nào&#160;đẹp&#160;nhất&#160;trong&#160;năm? Đà Lạt thường được mệnh [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/Picture1-1.jpg" alt="" class="wp-image-16"/><figcaption>Chọn cho mình 1 smartphone để lưu giữ khoảnh khắc khi đi du lịch</figcaption></figure>



<h2 class="has-text-align-center"><em><a href="/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>6&nbsp;tiêu&nbsp;chí&nbsp;để&nbsp;bạn&nbsp;chọn&nbsp;được</em></a></em></h2>



<h2 class="has-text-align-center"><em><a href="/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>&nbsp;một&nbsp;chiếc&nbsp;smartphone&nbsp;phù&nbsp;hợp&nbsp;nhất</em></a></em></h2>



<blockquote class="wp-block-quote"><p></p><cite><strong>Hiện có vô số&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.thegioididong.com/dtdd" target="_blank">smartphone</a>&nbsp;sở hữu những tính năng nổi trội, thiết kế bo góc, cấu hình siêu khủng, nhưng đâu là sản phẩm bạn tâm đắc nhất. Mời tham khảo các tiêu chí sau để có thể chọn mua được chiếc smartphone thích hợp cho riêng bạn.</strong></cite></blockquote>



<p></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/di-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam-5e8dedb1b96c2.jpg" alt="" class="wp-image-35"/><figcaption>dalat2</figcaption></figure>



<h2 class="has-text-align-center"><a href="/dulich/du-lich-da-lat-thang-nao-dep-nhat-trong-nam/" target="_blank" rel="noreferrer noopener"><em>Du&nbsp;lịch&nbsp;Đà&nbsp;Lạt&nbsp;tháng&nbsp;nào&nbsp;đẹp&nbsp;nhất&nbsp;trong&nbsp;năm?</em></a></h2>



<blockquote class="wp-block-quote"><p></p><cite><strong>Đà Lạt thường được mệnh danh là địa điểm vô cùng lãng mạn với phong cảnh mơ mộng làm siêu lòng bất cứ du khách khó tính nào. Vậy nên đi du lịch Đà Lạt tháng mấy? Hãy cùng BestPrice khám phá thời gian đi du lịch Đà Lạt đẹp nhất trong năm ở bài viết dưới đây nhé!</strong></cite></blockquote>



<h2></h2>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dulich/bai-viet-noi-bat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>HomePage</title>
		<link>/dulich/homepage/</link>
					<comments>/dulich/homepage/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:21:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[du lịch]]></category>
		<category><![CDATA[Tiện ích]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=34</guid>

					<description><![CDATA[Cùng&#160;LÊ CÔNG NAM&#160;Đi du lịch vòng quanh đất nước nhé ^^]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Cùng&nbsp;<strong>LÊ CÔNG NAM</strong>&nbsp;Đi du lịch vòng quanh đất nước nhé ^^</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1350" height="756" src="/wp-content/uploads/2021/06/blogcover-1-2.jpg" alt="" class="wp-image-35"/><figcaption><strong>Đi khắp Việt Nam</strong></figcaption></figure>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/dulich/homepage/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>6 tiêu chí để bạn chọn được một chiếc smartphone phù hợp nhất</title>
		<link>/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/</link>
					<comments>/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[user1]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 09:12:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tiện ích]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=23</guid>

					<description><![CDATA[Hiện có vô số&#160;smartphone&#160;sở hữu những tính năng nổi trội, thiết kế bo góc, cấu hình siêu khủng, nhưng đâu là sản phẩm bạn tâm đắc nhất. Mời tham khảo các tiêu chí sau để có thể chọn mua được chiếc smartphone thích hợp cho riêng bạn. 1. Màn hình Smartphone hiện nay thì màn [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Hiện có vô số&nbsp;<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.thegioididong.com/dtdd" target="_blank">smartphone</a>&nbsp;sở hữu những tính năng nổi trội, thiết kế bo góc, cấu hình siêu khủng, nhưng đâu là sản phẩm bạn tâm đắc nhất. Mời tham khảo các tiêu chí sau để có thể chọn mua được chiếc smartphone thích hợp cho riêng bạn.</strong></p>



<p><strong>1. Màn hình</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/Picture2.jpg" alt="" class="wp-image-12"/></figure>



<p>Smartphone hiện nay thì màn hình 5 đến 5.5 inch có vẻ là chuẩn nhất, vì hiện tại người dùng đã khá quen dùng điện thoại to. Kích thước vừa đủ để có thể nhét vào túi quần, cùng với việc giúp cầm nắm khá thoải mái vì điện thoại hiện tại đều bo tròn ở góc đây không phải vấn để quá lớn.</p>



<p>Với kích thước màn hình to này bạn có thể thỏa sức chơi game xem phim, đọc báo. Nhưng với một số bạn thì kích thước 4 inch vẫn là quá đẹp. Đơn cử là việc<a rel="noreferrer noopener" href="https://www.thegioididong.com/tin-tuc/iphone-se-bong-dung--chay-hang-843777" target="_blank">&nbsp;iPhone SE bị cháy hàng thời gian vừa qua</a>. Đúng là không thể phủ nhận cầm điện thoại 4 inch thích thật.</p>



<p><strong>2. Độ phân giải và chất lượng màn hình</strong></p>



<p>Khi bạn mở điện thoại lên thì điều đầu tiên giao tiếp với bạn chính là màn hình hiển thị. Nên các hãng rất quan tâm đến khoảng này. Có hai yếu tố quyết định chất lượng hiển thị của màn hình đó là độ phân giải và công nghệ màn hình.</p>



<p>Độ phân giải là tập hợp những pixel bên trong màn hình. Khi bạn đưa mắt gần TV hay máy tính thì bạn sẽ thấy những ô vuông rất nhỏ, đó gọi là pixel (điểm ảnh). Màn hình càng nhiều pixel thì khả năng hiển thị càng rõ.</p>



<p>Apple đã áp dụng việc tăng pixel của màn hình đến mức người dùng không thể thấy chúng cho màn hình Retina, giúp văn bản hoặc hình ảnh trở nên sinh động hơn. Khi mua điện thoại, hãy chắc rằng điện thoại bạn đạt độ phân giải 1.280 x 720 pixel hoặc cao hơn.</p>



<p>Bạn cũng không cần quá bận tâm về công nghệ màn hình đâu. Vì hiện tại các hãng đều làm tốt ở mảng này. Và chỉ có sự khác biệt rõ ràng nhất là màn hình LCD và AMOLED.</p>



<p>Nếu ở hai biến thể của LCD là IPS và S-LCD cho màu sắc chính xác và góc xem tuyệt vời, thì ở màn hình AMOLED là sự thể hiện màu sắc nịnh mắt, rực rỡ, hiển thị màu đen sâu nhưng lại đôi khi không cho màu sắc chuẩn xác.</p>



<p><strong>3. Camera</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/Picture3.jpg" alt="" class="wp-image-13"/><figcaption>camera</figcaption></figure>



<p>Để tìm một chiếc smartphone có camera thích hợp cho bản thân thật là khó khăn ở thời điểm hiện tại, vì xem qua thì chiếc nào cũng “mười mấy chấm” ở mặt sau (thậm chí ở mặt trước). Nhưng megapixel không hẳn quyết định bức ảnh có đẹp hay không. Vậy để nhận biết camera điện thoại có đẹp hay không chúng ta nên làm những gì?</p>



<p>Bạn&nbsp;có thể tìm kiếm các bài đăng trên internet về đánh giá camera của chiếc điện thoại. Xem những hình ảnh được chụp bới máy này cũng như là khả năng quay video của nó. Cần lưu ý là các reviewer thường giảm chất lượng hình ảnh để giúp thuận tiện cho việc đăng tải.</p>



<p>Về phần hình ảnh các bạn nên xem kỹ hình có bị cháy sáng, sai màu, out nét không? Hình ảnh cho ra trong điều kiện thiếu sáng và đủ sáng như thế nào? Về khả năng quay video của máy bạn có thể tìm trên YouTube bằng cách nhập tên máy kèm theo cụm từ “camera test”.</p>



<p><strong>4. Tính năng nổi trội</strong></p>



<p>Nhiều người dùng bị nhữ bởi các tính năng độc đáo được các hãng quảng cáo rầm rộ, nhưng khi mua về lại không bao giờ dùng đến chúng. Vì vậy hãy tìm hiểu kỹ những tính năng mà các hãng quảng cáo rồi xem chúng có hữu ích với chúng ta không trước khi mua nhé!</p>



<p>Tuy vậy, chúng ta không thể không công nhận, có một tính năng nổi trội làm chiếc smartphone trở nên đặc biệt hơn. Đó là cảm biến vân tay, vì chính tính năng này giúp chúng ta dễ dàng bảo mật được điện thoại cũng như thực hiện những chức năng khác trong tương lai dễ dàng hơn.</p>



<p><strong>5. Thời lượng pin</strong></p>



<p>Cứ tưởng tượng bạn có một chiếc xe nhanh nhất thế giới, nhưng nó lại hết xăng. Đồng nghĩa với việc bạn chả thể đi đâu cả. Điện thoại cũng vậy, khi hết pin thì không khác gì bạn đang cầm mô hình của chúng.</p>



<p>Vì vậy, hãy chọn điện thoại có thời lượng pin tối thiểu 2.000 mAh và có thể đàm thoại 15 tiếng, chỉ bao nhiêu thôi cũng giúp bạn sử dụng thoải mái trong một ngày rồi.&nbsp;</p>



<p><strong>6. Vi xử lý và RAM</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img src="https://namlem4u.github.io/wp-content/uploads/2021/05/Picture4.jpg" alt="" class="wp-image-14"/><figcaption>Ram</figcaption></figure>



<p>Mỗi năm các hãng điện thoại đều cố nhồi nhét thêm các vi xử lý mới nhất cho những điện thoại cao cấp, các flagship của mình. Đây luôn là những chiếc smartphone đáp ứng được những trải nghiệm cao cấp nhất cho người dùng. Nhưng có phải cấu hình cao chưa hẳn đã quyết định mọi thứ.</p>



<p>Chúng ta đều biết các chiếc&nbsp;<a href="https://www.thegioididong.com/dtdd-apple-iphone" target="_blank" rel="noreferrer noopener">iPhone</a>&nbsp;mới nhất đều có cấu hình thấp hơn các các điện thoại Android cao cấp cùng thời điểm. Nhưng dựa vào doanh thu cũng như các bài so sánh thì iPhone luôn là kẻ chiến thắng. Vì thế quá nhiều RAM cũng không cần thiết (tùy hệ điều hành), với điện thoại Android từ 2 GB đến 3 GB là hợp lý với người dùng thông thường.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/tienich/6-tieu-chi-de-ban-chon-duoc-mot-chiec-smartphone-phu-hop-nhat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
